英國提交香港半年報告書 稱馬凱民族黨等事件削弱高度自治

英國政府已向國會提交最新一期的香港半年報告書，內容述及由2018年7月1日至12月31日期間香港的發展情況。報告書內容涵蓋其間香港政治與經濟發展等事項，以及英國與香港雙邊關係活動概要。

英國外交大臣侯俊偉於序言中說，「自1997年以來，一國兩制的成功實踐，對香港的繁榮至關重要。在商業領域和司法獨立方面，一國兩制模式運作良好，令人欣喜。然而，最近的連串事件，例如禁止香港民族黨運作，對選舉候選人作政治篩選，以及似是出於政治動機而驅逐《金融時報》亞洲新聞編輯出境，均令我關注到在公民和政治自由方面，香港的高度自治正被削弱。」

侯俊偉又稱，「最近香港所受的壓力，讓我擔心香港正朝向採用中國大陸對公民和政治自由的詮釋，令部分議題被禁止討論和辯論。英國政府雖然不支持香港獨立，但我卻清楚知道，言論自由，包括討論憲制事宜的表達自由，是《聯合聲明》所確保的權利之一」。

他指出，「香港如要繼續吸引國際企業營商投資，並成為安居樂業之都，便須保持高度自治，以及維持令香港獨特而成功的生活方式。」

侯俊偉於總結部分指出，「過去，一國兩制對香港與中國發揮正面作用；今後相信亦能繼續下去……堅守《聯合聲明》中所保障的權利和自由，是一個恒久的承諾，是繼續保證香港未來穩定繁榮的最佳方式，並使香港繼續為中國和世界帶來更多裨益。」

唔係仲諗住等英國佬救呀

媽媽唔好唔要我

97之後無高度自治,依家係同西藏一樣

細細個屋企都教共產黨冷血
郁啲殺人放火 支那人個個罪犯黎
果然無錯

視乎你「救」既定義係乜

你話要英軍越洋打返黎就無可能啦
但其實仍有好多嘢, 係可以PUSH英國佬去做,
未有人去做

國際法庭無撚用
BNO 中英聲明又係歷史文件